 Египет-2020: на яхте за морскими черепахами  
==============================================

### Предыстория

Возле отеля есть шикарный риф. Но на рифе есть лишь рыбки, а черепах и морских коров там нету. Поэтому мы заказали экскурсию, чтобы всё ж таки посмотреть на тех и других. Отельный гид, правда, предупредил, что морскую корову мы не факт, что увидим. Мы и не увидели.

### Начало

В 8 часов утра мы стояли возле ресепшна. Нас посадили в микроавтобус и повезли. Везли нас, как оказалось, в город под названием "Порт Гхалиб", который я с радостью узнал. Радость вызвана тем, что в прошлом году я был в этом городе в отеле Sunrise Marina, и мне очень понравился как отель, так и город.

Я радостно узнавал набережную:

![](0.jpg)  

![](1.jpg)  

С ностальгией смотрел на порт:

![](2.jpg)  

И с улыбкой смотрел на пляж, который, к сожалению, сейчас был пустой. Горячо любимый мною отель закрыли из-за коронавируса:

![](3.jpg)  

Сразу после отчаливания от берега к нам подошёл египтянин, представился как Захария и сказал, что будет нашим персональным (точнее, он сказал "приватным". Он вообще любит слово "приват") инструктором по снорклингу и вообще.

### Поездка над водой

Пока я смотрел на Порт Гхалиб со всеми упомянутыми чувствами, мы отплыли. Море было синим-синим, но волнующимся:

[https://vc.videos.livejournal.com/index/player?record\_id=1484279&amp;player=new&amp;player\_template\_id=3869](https://vc.videos.livejournal.com/index/player?record_id=1484279&player=new&player_template_id=3869) 

Минут через 10 волны разгулялись ещё сильнее:

[https://vc.videos.livejournal.com/index/player?record\_id=1484293&amp;player=new&amp;player\_template\_id=3869](https://vc.videos.livejournal.com/index/player?record_id=1484293&player=new&player_template_id=3869) 

Поездка под водой
-----------------

Через полчасика после начала поездки Захария пригласил нас в подводный этаж яхты. Он называл этот этаж "батискафом", потому что в нём были окна для наблюдения за подводным миром. Мы пошли и некоторое время глазели на кораллы и рыбки:

[https://vc.videos.livejournal.com/index/player?record\_id=1484294&amp;player=new&amp;player\_template\_id=3869](https://vc.videos.livejournal.com/index/player?record_id=1484294&player=new&player_template_id=3869) 

А чуть позже даже черепаху увидели:

[https://vc.videos.livejournal.com/index/player?record\_id=1484298&amp;player=new&amp;player\_template\_id=3869](https://vc.videos.livejournal.com/index/player?record_id=1484298&player=new&player_template_id=3869) 

А ещё в подводном этаже висел определитель рыб Красного моря. Я его сфоткал для общего развития:

![](4.jpg)  

За всем этим весельем мы не заметили, как доплыли до места снорклинга.

### Снорклинг

Место для снорклинга довольно живописное, даже если смотреть над водой:

![](5.jpg)  

Нас усадили на моторную лодку, отвезли метров за 100 от яхты и выпустили в воду. Мы неспешным косячком поплыли по направлению к яхте. Я параллельно снимал на экшн камеру всяких рыбок. Например, мне удалось заснять ската:

К сожалению, других рыбок заснять не удалось, потому что я не приноровился к камере. Постоянно после съёмки вижу, что объект не в кадре. Поэтому на будущее буду почаще включать ЖК-экран на камере, чтобы контролировать, что снимаю.

Когда мы вылезли на яхту, то Захария с товарищами начали нас усиленно развлекать. Я сначала не понимал, почему. А потом оказалось, что в месте запланированной следующей остановки для снорклинга были очень большие волны, и снорклить там нельзя. А деньги уплочены, и клиенты разочароваться не должны. Что же делать?

Развлечения описаны в подзамочном посте «Египет 2020: развлечения на корабле».

### Обед

После фотосессии яхту повернули обратно в Порт Гхалиб. А мы пообедали тем, что запаковали для нас в отеле. Вот оно:

![](6.jpg)  

И вот в 13:30 мы, уставшие, но довольные, вышли с яхты на берег:

![](7.jpg)